宜家荃灣店擺設現「五一」及不雅手勢 該公司稱非原定設置

宜家家居木製擺設被指有「五一」手勢，而其中「五」的手勢涉以「中指」展示，被指不雅。東網向宜家家居查詢，該公司表示，有關裝飾品並非宜家家居荃灣店內既定擺設的狀態，又指有關開放地點所計劃的「HANDSKALAD」裝飾品擺放方式，亦非如讀者所拍圖片般。
有讀者日前在荃灣中染大廈的宜家家居分店，發現擺設的玻璃櫃內，放有兩隻木製手部裝飾品，其中左邊舉起「五」字手勢，右邊則舉起中指的不雅手勢。讀者稱，已去信質問該店為何容許這樣擺設，是否代表其立場？又在信中質疑宜家「當小朋友問起大人們這對手的擺設是甚麼意思？我想請教一下貴公司教我們如何回答？如果貴公司有政治立場，請明言及公開讓香港人知道。」
該名市民強調，已不是首次在上述位置見到有此情況，希望宜家調查清楚是員工或是由誰所為。若未作改善就會向其他機構報案。

周身G點

報案？報咩案？

搵邊間機構報案

小朋友真係會問呢個手勢係乜意思？

咁咪答佢冇意思囉

極權

國安法大晒嘅

個意思咪就係屌柒緊你個閪客

仆街藍店

應該問返佢到底係咪中國人，觀世音手勢都唔識？

Y！U！U！